# MLOps hometask

## Docker

Простой проект машинного обучения для классификации видов ирисов с использованием Poetry.

### Сборка и запуск

Чтобы построить Docker образ, выполните следующую команду:

```bash
docker build -t iris-classifier .
```

### Запуск контейнера

```bash
docker run -it iris-classifier
```

## Snakemake

### Установка и запуск

Так как в проекте используется poetry для управления зависимостями(который не позволяет установить Snakemake),\
то воспользуемся apt:

```shell
sudo apt install snakemake
```

Запустить пайплайн:

```shell
snakemake --cores all
```

### Описание пайплайна

- В начале проверяется наличие отчетов об обучении в папке `data/reports/`;
- В случае отсутствия скачивается архив датасета(если нет датасета в папке `data/raw`) при помощи kaggle api
(реквизиты для авторизации на kaggle нужно указать в `config.yaml`);
- Далее архив распаковывается в папку `data/raw/`, после чего удаляется. На данном этапе используется половина от доступных потоков процессора;
- затем датасет подготавливается к обучению двумя способами;
- и, наконец, обучаются модели, отчеты выкладываются в папку `data/reports/`.

![DAG Preview](docs/dag.svg)

## Билд quarto

ЧТобы начать работать с quarto, необходимо перейти в каталог статики `docs`:
```bash
cd .\docs\
```

Для для предпросмотра:
```bash
quatro preview
```

Для обновления статики сайта необходимо выполнить эти команды:
```bash
quatro render
```